<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="mars_info">
        <item>\tМарс - планета суровая и агрессивная, прекрассная в своей безжизненности.
            Лишь совсем с недавнего времени появилась возможность заснять этот прекрасный спутник Солнца.
            Фото Марса в разных палитрах цвета притягивает взор.
            Его поверхность не лишена очарования, а восходы и закаты на Марсе пробуждают в душе восхищение его Создателем.</item>

        <item>\tМарс - это безжизненный спутник Солнца, который находится от него на четвертом месте среди других спутников.</item>

        <item>\tЕсть ли жизнь на Марсе? Это самый популярный вопрос, который люди задают себе об этой планете.
            В подтверждение теории эволюции ученые исследовали Марс, чтобы найти на нем хоть малейший признак жизни в прошлом, что подтвердило бы их теорию.
            Но до сих пор никаких реальных доказательств, что на Марсе может быть жизнь, нет.</item>

        <item>\tХотя Марс и находится в узкой полосе обитаемой зоны, где возможно существование воды в жидком виде, он обладает недостаточной массой для того, чтобы удерживать атмосферу.
            Низкое атмосферное давление заставляет воду выкипать.</item>

        <item>\tВ ходе исследования, проводимого Национальным агентством по аэронавтике и исследованию космического пространства (NASA), было обнаружено свидетельство того, что, по крайней мере, один огромный каньон на Марсе, который ранее считался высеченным водой, был вместо этого образован в результате действия катастрофического лавового потока.</item>

        <item>\tМарс имеет два спутника ввиде бесформенных колосальных каменных глыб - Фобос и Деймос.</item>

        <item>\tМарс имеет очень разреженную атмосферу, — его атмосферное давление всего лишь около 1% от давления на Земле.
            Это эквивалентно давлению в 35 километров над поверхностью Земли.</item>

        <item>\tНаиболее экстремальными формами погоды на Марсе являются ветра, пыльные бури, морозы и туманы.
            Как результат такой погодной деятельности в некоторых районах Красной планеты были замечены значительные следы эрозии.</item>

        <item>\tСеверное полушарие Марса имеет достаточно гладкий рельеф и всего несколько кратеров, тогда как южное полушарие буквально испещрено возвышенностями и кратерами разной величины.</item>

        <item>\tНа планете Марс образуются пылевые бури, которые, оказывается, образуют \'токсический снег\' из химических веществ, напоминающих отбеливатель, что делает существование жизни на поверхности этой планеты невозможным.</item>

        <item>\tИз всех планет земной группы Марс является единственной, на которой год длится дольше, чем на Земле.
            Это связано с его орбитальным расстоянием от Солнца. Один марсианский год равен почти 686 земным дням.
            Марсианский день длится примерно 24 часа 40 минут, — именно такое время требуется планете, чтобы завершить один полный оборот вокруг своей оси.</item>

        <item>\tМарс находится на расстоянии от Солнца около 227,940,000 километров.</item>

        <item>\tПоскольку Марс имеет полярный лёд, возможно, что в какой-то момент прошлого катастрофическое событие, включающее действие лавы, растопило планетный лёд и образовало глубокие каньены.</item>

        <item>\tНа Марсе расположен самый гигантский из известных до сегодня вулканов — Olympus Mons (Гора Олимп) и самый грандиозный из известных каньонов – Mariner (долина Маринер).
            Высота Горы Олимп - 21 км (это в три раза выше Эвереста, самой высокой горы на Земле), а диаметр - 600 км.
            Длина долины Маринер - 4000 км, ширина 200 км, а глубина почти 7 кмв.</item>
    </string-array>
</resources>